林鄭月娥譴責美國政府 揚言會更嚴厲執行國安法

蘋果全文

【本報訊】任期尚有兩年的特首林鄭月娥接受中共官媒新華社專訪，指未來兩年工作主題是「撥亂反正」和「正本清源」，揚言會更嚴厲執法，聲稱必須將港版國安法執行好。她稱不擔心美國揚言對香港實施制裁，批評美國政府完全不尊重國際關係基本準則，應受譴責。

林鄭在訪問中大讚國安法「非常及時、非常必要」，指國安法確定了一個國家的底線，能起維護國安作用。對於有人指港版國安法違反一國兩制，她把香港類比為美國的一個省市：「美國會不會把國家安全事務交給一個州或一個市？」

類比為美國的一個省市

仔仔仲係英國人
美國唔驚

又玩呢d…
中國會不會把投票權交給一個市？
要玩呢d可以講幾百個

外交嘅嘢關你撚事咩鄭市長

快撚啲啦屌

即係話基本法23條係on9 ?

你人工高過侵侵唔代表你可以譴責世上最強的男人

呢個先啦，佢諗住制衡你

【 制裁近了】 梁君彥：社會勿各走極端 議會須團結制衡政府 (說好的三權合作呢 ?)

你個仔哈哈哈哈哈哈佛呀?

最怕林鄭縮沙

她把香港類比為美國的一個省市：「美國會不會把國家安全事務交給一個州或一個市？」

好囉, 講到出口破壞一國兩制囉

係美國講加州獨立會唔會比人拉佢都on9

副加速師

拉trump未?
trump日日都犯國安法

到底林鄭諗咩

仲話自己係Cambridge畢業

Cumbitch就有份

呢d叫發爛炸?
男人出面比人串，返到屋企搵老婆仔女出氣個d fd?

你唔借錢比我我打鳩自己個仔！

乾左啦
有撚得佢cum咩
只剩下bitch

鄭月娥 , 中英聯合聲明係咪又過咗時喇？

人質外交

但基本法。。。

一於咁唔好停

一國兩制

仆街仔心態,唔衰都衰左,不如衰到盡

次主權

可能係卧底 任務係加速滅亡

美國每一個州有自己法律，每個州長可以拒絕總統命令
每個城市可以自己決左封城/開放
林奠有咩權力？

幾時去美國拉trump trump

正本清源，成語，從根源上加以整頓清理。表示把顛倒的的矯正過來。語出《漢書·刑法志》：“豈宜惟思所以清原正本之論，刪定律令。”《辛亥革命前十年間時論選集·論中國改革之難》：“於此而欲為正本清源之法，則唯有力行精神教育之一策。

大家準備大清算了

佢係咪輸到傻撚咗

傾日

快啲派三萬精兵突擊珍珠港

美國啲州幾撚大權

好似仲有件德國

一日到黑都係度問
衰野學足
好野唔學

更嚴厲捉香港人
又唔夠膽搞人美國
又話制裁返美國既？

呢D咁既女人, 成日以為自己好口材好打得, 但係成日講錯野

你唔借錢比discount我我打鳩自己個仔！

中国香港變左聯邦

對美國政治制度無知
傳出去真係會笑死人
起碼加州有得奶

點嚴厲執行法? 係咪派3萬狗去美國拉人?
不如扣查左美國領事先

口技咋掛?

美國每一個州都係獨立嘅國家，個類比講緊乜？

林鄭支持港獨？

4個字
自視過高

共産黨恐怖過美國

佢會話我有權，但自己唔用

講多無謂，777拿拿林用國安法通輯侵侵！

好心林鄭真係睇下人地歷史啦唔好將自己奴才心態代入每個國家,美國洲長都係自己獨立處理政務 地位同總統一樣平起平坐架,總統都無權管理洲政事務,只係得個名

食撚左忽得

MAYBE 手足林生口技先勁

正宗八婆格 你愈係搞我我愈發爛渣

好驚呀

一係拉曬初投60萬人
一係縮返埋你老母個閪到啦

知道自己無被 制裁， 驚刁大大會怪責，所以立即做嘢

鬥氣 反正得返支那做靠山 去到盡

殘害自己人民去報復人地國家

拉美籍港人報復

派3萬隻狗坐水狗艇去南海打柒美軍航母啦
唔係點下呢啖氣

加速呀～加速呀～

似唔似小朋友喺學校俾同學蝦，返到屋企就搵細佬妹出氣

心理變態咪就係呢啲囉！

都估到係會捉多幾個後生仔打佢地一身或判更重罪黎懲罰美國㗎喇⋯⋯

點解林生可以食得落，對住佢起到機？

你大我啊

自行外交
越權殺頭

口交部人肉傳聲筒

我都好gang gang

類比美國省市
即係支那而家行聯邦制？
柒婆呢啲港英餘孽又搞事

又係whataboutism 屌你老母防疫又唔見你咁叻

push

carrielamb: HK IS LIKE A STATE.

好大嘅官威呀

快D用國安法捉TRUMP TRUMP 先LA

加速加辣

加速啦！

lamentable quisling figure

批評美國政府完全不尊重國際關係基本準則

支那港共又有尊重過國際關係基本準則咩

想辭職又冇得辭
想縮又落國家面，到時死得仲慘
飛放自我，反正都行左條不歸路，攬撚住你地死

咁響美國做律師咪讀到仆晒街？

香港有外交權?
幾撚時到你出聲
定係喺林鄭月娥眼中香港而家係獨立國家?

我真係好期待柒婆點樣繼續用佢嘅「包拗頸式管治」去攬炒成個香港

支持柒婆硬起來

又話一國兩制，但又類比為美國省市

見到柒婆硬
但其他狗想跳船真係想食花生
幾日期話初選犯法
依家11哥又話唔犯法
之前唔知係咪大波驊話香港冇3權分立
今日大口狗又話要制衡政府

屌點呀大佬
夾下口供啦

哦

一個市長同美國對著幹
佢以為自已老幾

come on, carrie...
你而家係處理緊國際野
唔可以用嚟過去處理香港嗰種"鬥氣模式"去做㗎

BLM咪又係州處理人地都係示威，仲激烈過我地
Federal都未真係出手

好想知呢個時候佢老公同兩個仔諗緊d咩

出邊比人恰 返到屋企更比心機打仔

正本清源就要燒哂仔女居英權先

講個笑話

一國兩制

制佢老母裁啦

唔好過份解讀柒婆講既野
條友識閪咁真正意思

美國聯邦制唔識係到鳩up

其實點解中共從來都冇守過國際法但又成日引用國際法，跟住又要屈鳩外國唔守

呢次比蓬佩奧害死啦🤬🤬🤬

共產黨成日搬龍門, 國家安全事務係由國家做
但將示威活動定義成恐怖活動/影響國家安全, 根本就唔合理

香港自治權咁高 點同美國d州比呀

我信妳夠膽死求其喺灣仔捉兩三件美國佬返去打鑊金架，做啦。

佢係咪講自己好撚廢

are u sure?
人地ao出身
語文能力係成個政府入面最好
中文點會差過你呀

中國: 中英聯合聲明無效
英國: BNO平權
中國: 英國單方面違反中英聯合聲明

班人好撚鍾意反問

佢一縮沙，反而美國唔能夠做嘢做得咁盡。即係當年唔係拉登炸冧世貿，都唔會迫到美國出兵打鳩佢咁

香港人都一早做晒野
宜家等睇收成啫

點解要讉責，明明美國正式將香港視為中國一個城市喺充分咁支持一個中國原則，支持香港嘅一國

鄭月娥你讉責喺咪打算攪港獨？

佢真係唔撚柒識
美國各州自治權同半獨立國家無分別

人地係聯邦制
理論上來講一個州係一個國家

唔將自己類比為美國總統?

同意，不過連登仔都認同Trump 話BLM 係domestic terrorism

的確係，所以係New York 做開的，唔會突然轉去其他州執業

唔好撚縮呀

風筒

咪撚縮呀屌你老母

加辣thx

條八婆知唔知美國旗上每粒星係一個國家

中國會不會把選出香港州州長既投票權交俾香港州既每一位合資格巿民???

美軍派架無人機玩下先啦

英美一家親

唔只佢唔知
好多香港人好多連登仔都唔知

對口都唔岩, 你只係特區既首長炸, 人地係國家黎

佢想請辭都辭唔撚到呀~

(好似係)

不上制裁榜誓不休 上到榜至係猛人

自反中後除左七婆在港外，佢家人有離開過大6咩？
七婆話:都唔你制乜九

恐怖份子語氣

人地國安法由民選議會制定及票決。

香港就一鎚定音，真係民主社會。

快啲派畜龍去美國捉侵侵

係 又要讀過曬D州例

強烈要求香港特別行政區政府依法拘捕侵侵

副加速師
又一個term

省市唔係一個 state 呀
State 入面一個 county 咋

美國D州份基本上係次主權國家

幾時拉埋trump trump違反黨安法

笑死
當正個個國家都係中央集權咁款

加速

我最鍾意嘅圖出現了

佢話國家安全事務啫，所以冇破壞一國兩制。
ps:屌你林鄭

有人好似好驚制裁咁wo

我又想知點嚴厲執行
跨境執法?
定係美國人一入境即拉

其實所謂國際關係基本準則都係歐美國家訂出黎既...

返工受咗氣, 放工要關門打仔

官到無求膽自大

問咗上頭未呀？亂講嘢小心比人照肺

1. Federal Court 可以推翻state laws
2. 州長可唔可以拒絕總統命令係美國係有爭議。BLM 示威州長拒絕鎮壓，Trump 就要脅出動軍隊"善後" (雖然係美國本土出動軍隊係違憲，我估佢意思係take over National Guard), 武肺州長唔肯解封Trump 又要脅cut 晒聯邦撥款。只可以講Trump 係經常"干預"州內政（雖然佢上任之前成日屌Obama 同一樣野）

唔理得咁多 唔聽共產黨話 唔係冇得去美國讀書咁簡單
命仔都冇

ao出身
但你睇佢講同做既野
唔好用正常人角度睇呢條友

我當佢英文好撚差 唔識睇英國憲法

United STATE都唔撚識？

終於開到口想做美國其中一個州

屌自膠

林鄭夠膽用國安法拉美國公民先算啦

加速加速

制裁佢兩個仔，返大陸做野啦

第十三條
#中央人民政府負責管理與香港特別行政區有關的外交事務。
中華人民共和國外交部在香港設立機構處理外交事務。
中央人民政府授權香港特別行政區依照本法自行處理有關的對外事務。

好撚驚

佢連美國全名都唔知

迫狗入窮巷
隻狗就死，緊係焗住吠多幾聲

唔係針對一少撮人咋咩？

請求林鄭母親彰顯港威 立即派速龍攻入美駐港使館捉拿犯國安法既美國犯人

政府可唔可以DQ曬全部嘅本土派同抗爭派呢 ？
如果佢要咁做，讓佢咁做，讓佢咁做。
#社評

18：07
北京一定會諗辦法DQ黃之鋒啦我覺得係，但可唔可以DQ曬全部嘅本土派同抗爭派呢 ？ 如果佢要咁做，讓佢咁做，讓佢咁做。呢個就係做呢樣嘢出嚟嘅目的，而家就恐嚇到佢咁做，因為，美國話吖嘛，如果你做啲嘢好離譜呢，佢又去制裁又升級㗎啦嘛，你知唔知呀呢個係。 你就係要擺自己喺個道德高地度，同埋一個好合理嘅地方度，而對方做啲好離譜嘅嘢出嚟去對付你，咁於是國際個壓力咪越嚟越大囉，係咪呀？

加速主義好

全力支持

更嚴厲執髮
係咪即係指有執髮不公嘅問題存在？

林市長你老幾啊學咩人口交
更嚴厲既話去美國拉人囉

當美國臭4，侵又唔制裁佢

條臭閪真係走火入魔

佢都預咗死梗，咪去到盡

向美國宣戰

鄭巿長巧能型

Push

德國奶共的

美國每一個州都有自己既法例而未必受到聯邦政府既影響...

林奠真心ON9

戰狼777

好呀好呀

PK鄧會唔會諗緊點偷襲珍珠港???

你以為trump子唔制裁你？
佢搵緊所有同你關係既人一次過制裁咋
你實唔驚既 不過你姨媽姑姐個仔個女就難講了

習: 跪 , 含
林: yes sir

用國安法拉哂啲武肺病毒

肯定啦，知道特朗普唔會制裁佢，講話大聲好多～～

功夫

花式加速

幾驚佢縮沙

更嚴厲？
犯法就係犯法，乜嘢叫咁嚴厲執法？
即係選擇性執法？

我估意思係
用國安法
強制香港各公司/機構
唔可以協助執行老美個制裁

邊個敢郁港/共官員o既, 就係違法

越嚟越似江青

完全係 有乜理由唔係打美國係打自己友

香港人會全面打勝仗你收皮啦

我反而覺得佢大仔同老公
似係俾中共軟禁緊
細仔一向唔出現先喺外國
不過中共一定有派人䀹住

再講，佢咁大野心
分分鐘都未必care佢哋
甚至認為自己
做緊啲對佢哋有利嘅事

林鄭加油

咁即係推哂佢地去死

san 晒鄭月娥身邊所有人
係鄭月娥冇份
仲好睇

劍橋護老院有書讀咩?

更嚴厲打鳩香港人

咁姐係會有聯邦調查局同聯邦法院

林：who’s next
駱：當然是我

香港外交部

派警隊三萬精英攻打美國啦

支仁都收口唔玩戰狼

佢仲keep住
導演冇叫cut？

美國國安法會唔會大過憲法？

講真 林鄭真係串得起 佢到今時今日都無被點名制裁

中國會不會把軍隊交給一個省
中國會不會把槍交給市民

會，人哋每個州都有國民警衛隊

中國幾千年歷史都係閂門打仔多過出去同人隻揪
留意番，我講中國，唔係共產黨幾千年歷史

佢地點會驚
佢地睇死制裁唔會即時實行
呢家肯定將資產轉移緊
唔係點會個個配偶子女都有外國護照
就係預左喺香港攞盡著數後用父母/配偶身份過去外國鬆人
到時香港玩爛晒
佢地就喺外國話鳩之你

坦白講除左美國仲邊有其他國家夠膽取消佢地家人嘅護照
所以佢地根本就唔撚驚
而且仲越來越意氣風發
睇下呢班人最近 d 訪問語氣根本就挑釁
因為越多人反
佢地就可以靠維穩拎更多著數

不過成班深藍廢老唔會睇到
仲以為佢地真係愛國愛黨

佢另外有個仔喺哈佛讀緊博士學位係咪？立即趕鳩佢返嚟啦⋯⋯

嬲嬲豬要搵香港人出氣了

來！越打壓越制裁

好撚高質

我係你就派晒3萬警力同大豆侵打過啦

柒柒柒睇嚟好驚美國玩嘢唔放佢入制裁名單
咁到時就仲慘豬變叛黨叛國

南海見最終章

好奇一問，何謂更嚴厲執法? 即係平時執法唔嚴厲?
有得hea住執法架咩? 咁係咪即係平時係選擇性執法?

其實有票投係 州或市係可以隨時公投反枱獨立
一路都有人鼓吹加州獨立

有可能
照呢家個局勢觀看

幾驚你唔嚴厲呀

未驚過 加速

佢唔縮都好正常
就算美國唔制裁佢
但佢搞到香港爆咗咁大隻鑊都唔可能有運行
橫死掂死佢梗係拉多d人一齊死

日出國如果跟，成個政府有冇一半人既家人收皮？

用香港市民做人質
國際上繼續發難

林鄭淨係做到呢樣

臭雞

咁我明典解侵侵唔制裁佢啦

Her revenge: "更" + "嚴厲" ?!?
Hm...

佢個第一讀啲咩呀講嘢九唔搭八

美國咪有國民警衛軍，州長控制架喎

幾時派曱甴去拉侵侵犯國安法

呢個真係好戇鳩，即是我話「屌你老母」，你拉我落charge告我意圖強姦

捉晒駐港班外國人囉， 上ifc2 捉晒投行班人

林鄭至高無上，係至高王

條8婆落台真係唔好喺香港

笑到我

咪撚縮呀！

柒婆d國際視野真係差到連咁基本嘅分別都唔識就將兩邊直接比較

中国邏輯=冇邏輯

幾時攻入美領呀

個問題係佢做得呢個位，冇可能可以唔知。細國家唔知都算，大國如美國呢d係咪真係可以連美國州同支那省呢d咁基本嘅都唔識分？

你再賴落香港人同連登仔到就算鳩數吧啦，連登仔咩身份，柒婆又咩身份呀，咁都可以幫柒婆護航，你都係得㗎喇

我真係好撚鐘意香港 我支持林太執行國安法 拉TrumpTrump返中國

我反而想知佢老公同兩個仔而家點諗

中國人真係好搞笑
唔係搞對家 係搞同族

佢重有兩年咩

快啲執行38條

以後尾國又少隻棋，睇戲

#109

過美國拉trump囉

攻入香港呀，笨柒

跟本當佢老公係廢，理得佢

出面比人打返去打仔

柒婆做特首唔可以無知，自己做平民就可以無知
咁香港人都值得擁有柒婆做特首啦

死柒婆死撚左佢啦仆街

咁係咪會拉侵同班議員黎香港審?

拉曬啲裸官

佢依家係個錄音機咋

市長係大檸駱

我哋講嘅嘢幾乎一模一樣

係咪痴線 英文咁好 竟然唔上維基睇一睇

香港市快d制裁返美資公司, ban晒d美資銀行, HKD改掛CNY再統一官方語言為普通話同殘體字.
小小一個香港城市, 煩到中美大國玩到咁多大. 林鄭真係上晒歷史書
利伸: 窮人, 留返HKD日常支出, all in美股黃金, 最驚香港縮返後做和事佬

自己做到成pat屎，要呀爺執手尾，仲要咁串
咁撚廢ge人都有

聽黃世澤講佢細仔喺哈佛教書

真係痴線

好心佢啦

其實依啲擬似英國spy
應該點處理？

發爛渣

［眾籌］好鄰舍x 守護孩子想眾籌31萬同6位幹事續約

佢識鬼上網

趕走美領囉

美國同邊個州一國兩制?

係呀，所以首先要制裁佢個細仔先，咁愛國，去清華讀啦

真真正正需要重歸正途嘅人係你呀 鄭月蛾

粗爆干涉美國內政

八達通都唔識用，你話呢d網佢識條撚咩。

佢HKU讀乜？佢都會唔識呀
扮傻你地以為真傻

好驚好驚

同埋令多d香港人染疫

香港自治法係兩黨一致通過
講到咁嚴厲執法，過去拉左成個美國政府未？
係維護國家安全就唔好得把口啦

支持特區政府施政

咁得啦，侵侵話唔想制裁高級官員住，咁而定柒婆自稱市長咁撚低級，twitter 叫美國快啲制裁先

佢抹黑人=真理
人地屌佢=抹黑
佢永遠唔會檢討自己

兩黨共識嚟

老老實實睇你咩市啫

New York City 同 LA 市長分分鐘大權過鄭月蛾你啦

唔怪得美帝會有斬首行動

拉哂係香港既美國人?

串撚到美國

加速主義

發爛ja 搵市民出氣
笑死人咩

平均佢好過某一特定的人，好正常。
成個論壇幾萬人，有人可以知佢依個AO唔識既詞，亦好正常。